أمراض الرئتين لدى المدخنين تؤثر في عمل الدماغ
 اكتشف خبراء أن نسبة المادة السنجابية تنخفض في دماغ المدخنين الذين يعانون من أمراض في الرئتين توصل إلى هذا الاكتشاف علماء من جامعة بليفين الطبية في بلغاريا حيث تبين لهم أن أغلب هذه الحالات اكتشفت لدى الأشخاص الذين يدخنون منذ فترة طويلة مما يتسبب في تقلص حجم مناطق الدماغ المسؤولة عن الخوف والألم وحالات ضيق التنفس هكذا تبدو رئة المدخنوهؤلاء الأشخاص يعانون من ضوضاء في الرئتين وصعوبة في التنفس وقد درس الأطباء الحالة الصحية لثلاثين مريضا يعانون من هذه الأعراض باستخدام التصوير بالرنين المغناطيسي فاستنتجوا أن أمراض الرئتين تصيب ليس فقط الرئتين بل والدماغ أيضا حيث تبين انخفاض كمية المادة السنجابية في مناطق حزام القشرة الحركية والحصين واللوزة في الدماغ تصوير الدماغ بالرنين المغناطيسيوقد يكون هذا سببا في تطور صعوبة التنفس وخوف المريض من الاختناق  